42%德國人認為中國將取代美國成為霸主

〔即時新聞／綜合報導〕
英國YouGov民調中心14日發布民調，內容針對：「你認為今後50年內，哪個國家將變得更為強大，美國還是中國？」這項問題進行調查，結果：

—42%的德國人認為，美國世界霸主的地位將被中國取而代之
—僅有14%的受訪者認為美國能夠保留其頭號強國地位
—23%表示不確定
—而22%沒有對這一問題提供答案。

民調結果顯示，對美國看好的程度隨年齡的增長而趨於變弱，超過55歲後只有10%的人覺得美國能保住目前的地位；而在政黨認同部分，除了極右翼選項黨的支持者外，其他政黨的支持者超過半數都相信中國將取代美國成為世界霸主。

納粹黨

我德國佬好憎美帝

其實都代表德國人唔係好妥美國, 主觀意願都想美國被取代!

除了極右翼選項黨的支持者外，其他政黨的支持者超過半數都相信中國將取代美國成為世界霸主。

點解唔認為德國自己

真係垃撚圾

德豬果然爛泥扶唔上壁

Laugh in German

點解年紀越大越憎美國

Re: [爆卦] 42%德國人認為中國將取代美國成為霸主

關於這議題我感觸很深
不久前在歐洲生活了一年
我很喜歡跟人聊政治和文化
經常接觸的人大約50%是法國人
剩下的50%包含了荷蘭、義大利、德國、
波蘭、匈牙利、摩爾多瓦、摩洛哥、
阿爾及利亞、墨西哥、哥倫比亞、
中國、日本跟印度
年齡介於18到28之間
（21到24最多）
都是能用英語溝通的人

以下是我發現關於歐洲年輕人的幾件事：
（我已經說了是歐洲普通的年輕人，
請不要張飛打岳飛，也別硬要拿極端
條件的例子來惡意攻擊，感謝～）

1. 大部分的歐洲人對於美國人都是顯著反感的。
很多歐洲人眼中的美國就是一個
欠嘴、欠嘲笑的自大又愚蠢的國家
他們看見或遇到美國人時真的很喜歡調侃
幾乎就像我們在調侃中國人一樣
而且他們並不喜歡去承認美國就是
最強的國家的這個事實
（至少我認為是事實啦）
他們最喜歡回我：Yes, the US is probably
the strongest country at the moment,
but in the future...I don’t think so.
（但是他們卻還是很老實地深受美國的
文化輸入XD）

2. 基本上歐洲人對於中國是沒有敵意的。
歐洲年輕人們沒有我們台灣這種立場
在他們成長過程中接收到的資訊所
塑造的認知之下
再加上厭惡美國人的心態
其實他們很多人已經下意識地認定了中國
的驚人強大以及其未來的霸主地位
絕對絕對不要認為只有德國人那樣想
有這樣想的歐洲年輕人肯定超乎你們的想像

3. 中國是不曾去過亞洲的歐洲年輕人
想要去亞洲旅遊時的首選，而不是台灣人
普遍更欣賞、更認同的日本。
（從來沒有人給我的答案是日本，幾乎
都是中國，排第二的是台灣，
估計是客套話給個面子而已qq）
我想這個現象很顯著地證明了2的狀況
（另外因為有些人誤會了所以我補充一下
這邊指的旅遊不是那種單純要去爽玩一波
的旅遊，而是指「年輕時去增廣見聞」的
遊歷，所以他們才會挑中國為首選，因為
他們覺得「中國是亞洲最強國」，且
未來可能會是世界第一大國，
而不是因為「我喜歡中國」。另外一方面，
這也就像是如果今天我們問從來沒有出國過的
台灣人「美洲國家你第一個想去哪裡？」
我想...沒有人會反對最高票肯定是美國吧）

總而言之，在很多歐洲年輕人眼裡，中國就是一個一直以來成長都相當快速、人口極多、各界領域皆有頂級發展的國家。經濟地位極強，還買了一大堆非洲國家的下任世界霸主第一候選人。

對於他們來說，其實不曾接收到什麼會讓他們很厭惡中國的資訊。他們並不像我們這樣每天都能看到關於中國很荒謬、很欠噓的資訊，也沒有我們台灣跟香港這樣處處被攻擊、被打壓的地位。他們感受到的是在他們成長的這些年來中國不停地席捲全世界，而且還處處跟他們厭惡的囂張美國作對。

只能說...對於不研究政經的、沒有太多亞洲經驗的一般歐洲年輕人（甚至中老年）來說，下任霸主其實根本沒有中國以外的其他人選存在...但這邊要再次補充一下，以上這些並不是在說歐洲人「喜歡」中國或中國人，他們絕對沒有喜歡XD而是他們認為中國可能是下一個霸主，有必要排在下一個需要去了解的國家清單中。

只是分享一些個人接觸的經驗，
希望沒有冒犯到誰引到戰。
老實說我是覺得中國100%不可能取代美國成為霸主，對我來說這是文化問題。中國這種文化...即使真的成為了霸主，應該也會非常難看。

手機app垃圾排版，還請見諒。

※ 文章網址:

輸曬三次世界大戰不是夢

德國人憎美帝好正常既事
去過西德就明
被『美化』得最勁既德國城市

成個屎坑咁樣

原來呢度咁多人上Ptt

睇下個股市就知啦

見到全世界都奶rmb 如果美帝唔做嘢，我都覺刁大大做硬地球盟主

德國人全世界最仆街人種之一

自古以來都係，自身利益大於一切

有睇台灣節目，啲歐洲人（其實連台灣人都有），都好鍾意笑鳩美國

德國搞歐盟就係想取代美國

左膠思想？,極右（納粹）到盡頭開始反戰左膠要和平？ 見到支那草菅（管）人命所以覺得支那好和平可以稱霸？

台灣網友點睇

pierrotmonam：德國人對第三帝國真是不能忘情啊。。。
aiglas0209：難怪會舔成這樣，原來是預先投資想雞犬升天啊？
panzerbug：讚啦，Hail China
a6234709：又再度要面臨 海權國家陣營VS 陸權國家陣營了?!
aeug2005：德國可以找中國城管支援駐軍
Hohenzollern：德意志對於集權帝制有種熱愛
fransiceyho：難怪接受難民湧入 判斷力太差了
yellout：希特勒你看到了嗎 優生你媽B 你的同胞就是這麼蠢
z23061542：集中營聯盟阿 德國人骨子裡還是留著小鬍子的血
illegalmad：推 歐洲人一戰二戰不是被美國打敗就是被美國拯救，對於美國一直有一種嫉妒自卑的心理

距離產生美

比中國做到霸主你班友食屎都得

wto

如果唔係美國 一早稱霸歐洲

42% 即係仲有58%唔認同喎

同埋要睇埋邊間做民調 係咪親支那

德國納粹: 冇美國, 一早稱霸歐洲啦

二戰德國被邊個打敗？

比支國做世界霸主保證班德豬左膠連屎都冇得食

又企錯邊

打得贏俄佬?

擺耐d 唔出奇
俄佬都差d仆街

仲有一個好重要既原因
美帝啲極品遊客
同香港啲支那遊客差唔多level
係差在唔會放幼蟲屙屎尿

自大又無常識 有錢大哂
又成日『若不是uncle sam你們歐洲早已完蛋了』

世界大戰勝率0%

好明顯

霸主？
點霸法呀

乜野人民就有乜野元首,奶共人民選出共諜總理.好合理.

俄羅斯呢？

信中国

點解德國人會咁

俄佬好多嘢都靠美帝補血

錯位民族，每次都企錯邊，選錯人

lm

蘇聯

準備輸埋ww3啦

香港人幾時杯埋bba

突發！奶共daydaycook like數 daydaydrop!

想輸埋第三次？

打到去莫斯科喔

希特拉都激到返生
曾經打贏半個地球 而家要咁卑微

改不了nazi

歐陸，唉
得英國好似好啲，未日落晒

德國應該想做ww2美國個角色,等打到殘晒先出嚟執雞

反美居多
呢個係歐洲普遍情緒
對於中國 他們確是看成明日霸主
歐盟成立後無爭霸之心 那面利大便跟那面
只要唔干擾其運作 真心 中美打到死 佢地都當戲睇

stasi德國人需要管

加埋101%無人理？

屌你有冇睇埋另外58%嘅組成數字啊

德國永遠企錯邊
人類總是......

成班共產主義同情者

陷球產

Chinazi

垃圾人種
應該整集中營 捉撚曬班德國豬

歐洲人點解憎美國
其實就好似本身你有個撈唔惦既窮親戚，出國之後無啦啦發左筆大財，你就家道中落，仲有呢個窮親戚來解救
係呢個情況之下你除左笑鳩你個親戚係暴發戶無table manner之外，你心理係好難平衡

只怪亞洲人唔生性 冇本事制衡中國

咁就要撤軍啦，美軍咁廢保護唔到德國

中國將來會做宇宙霸主

我哋之前普遍點睇德國都係類似咁
諗得佢太美好

俄美

其實支共 係習上位之前真係用軟性毒藥既方式呃緊世界呃得好勁

點解d垃圾可以睇唔到中共咁撚殘暴
美國同你班歐豬一樣都係擁護普世價值
你地走去撐個極權國家係咪cls

要憎到幾時
美國都爬左佢地頭咁耐
唔係仲j 1819世紀嘅優越感掛

英國yougov民調中心，但受訪對象係德國人？

如果連文化優越感都無埋，歐洲其實仲有乜野地位可言

北面半個美國都係德國人後代黎

德國人算唔算係國家界熱狗，為左私怨寧願㨂個邪惡政權

侵侵都係

1隻tesla已經500億美元成交金額😂😂

中港Top 20?

仲有蘇聯共產黨

德國企支那邊先好

That’s why 德國豬每次都打敗仗

如果跟番鄧小平個套行唔係冇可能既

50年後仲有知覺？

yellout：希特勒你看到了嗎 優生你媽B 你的同胞就是這麼蠢

tesla都要喺支那設廠

美國都唔係咩好野黎架啦
只係中國更加差
你睇美國因為怕自己利益受損
連海洋法都無簽

組軸心國啦

日耳落

歐豬來
睇利益
俄仔等歐美聯盟決裂之時
就可以大啖大啖咁喪食豬
無國際視野兼歷史觀的人真心可悲
中美真打熱戰既話 歐洲一定會俾俄仔搞

咁美國人的確多數都唔優雅，又蠢，又暴力，歐洲人就係咁睇佢哋

希特勒你看到了嗎 優生你媽B 你的同胞就是這麼蠢

支持猶太反殺德豬

如果德國唔係打兩面
應該推得平蘇聯

唔好唔記得德國人係歷史上兩次最大戰爭都係企錯邊的

有德國妹同我講過佢哋成家都唔鍾意英美，講返二戰嗰陣英美空襲專揀平民嚟炸，喺德國犯下戰爭罪行同蘇聯相約

前兩次唔係叫企錯邊，根本係佢帶頭
而家先可以咁叫

咁客觀現實德國依加真係無可能嘅

一早做咗打飛機霸主

沒落貴族

但嗰陣佢講講下，隔離枱有個德國仔突然間叫佢收聲，唔好再咁大聲宣揚呢啲謬論
但係唔知佢指既謬論係咩，唔知係唔妥佢鬧英美定係提到蘇聯強姦婦女啦，但以嗰到係大學啲人大多左傾嚟判斷，有可能係唔妥佢有講埋蘇聯壞話 (嗰到係德國ANTIFA基地之一)

咁班歐豬其實同未醒嘅港豬差唔多
受地緣政治嘅影響越少，自然對一個國家嘅印象留喺啲大單嘅新聞上面。
佢哋對中國嘅印象都係啲上到國際新聞嘅嘢，自然唔覺中國有幾衰。日、韓、東南亞哩啲，太近佢成日俾佢搞到，咪知中國咩料囉。

定或者係唔妥佢講到德國人係受害者，違反咗德國人既歷史罪疚心理既政治正確，我都唔識分

唔係中國鄰居緊係咁講
遠既送錢 近既搶錢

唔好睇小中國大外宣
啲外國人唔知頭唔知路，睇幾篇新聞就會信中國崛起

中國水災到冚家產，德文點講

點解？最近先拎左世界杯

自虐史觀掛
佢地由細到大教育都係講到德國係十惡不赦
所以可能覺得佢幫德國講野

咪係
到時地球都係中國
變成德國特別行政區

應該係後者，係德國主張盟軍有犯戰爭罪行個d大多數係AfD同NPD既支持者來

Thanks for sharing
所以更加要打好國際戰線
有腦，收過民主教育既人更加容易點醒

寫得幾明白
唔好忘記一年前好多香港年輕人仲去深圳食屎底撈
遠在歐洲又唔多關心政治嘅人，更加唔知中共有幾乞人憎

永遠的戰敗國
幾驚佢支持美國。

That's why it's important to call it "Chinese virus" but not "covid19"

德國唔係左膠當道架咩，點解會撐中咁搞笑

赤納粹取代德國納粹

btw 德國同法國反美唔等於親支，呢兩個國家對於支那人唔多唔少都係有歧視，反而你係美國白人而又認同歐洲價值（即係唔係個d唔肯學歐洲語言既rednecks既話），係歐洲融合當地社會基本上無任何難度

jm9 港共上身？500萬人反對

世界最優秀人種比連登仔話豬

當年打鳩德國既Eisenhower都係德國人

雖然我唔想 但我覺得真係有機會.....

左癌上腦有幾優秀

起碼優秀過你班港豬一百倍

做過生意嘅基本上唔會覺得中國好
唯一可取之處係佢地會為面子亂咁洗錢
幾好呃

冇美帝租借法案同打兩面 真係分分鐘推得到

鍾唔鍾意支娜係其次

奶未來霸主黎獲得好處

先係佢地最關心嘅嘢

冇英美係西線拖，應該係冬天前推爆莫斯科

歐洲戰線，醜陋的中囯人

同埋個survey入面有幾成係德國人先？

樓主跟本就係標題黨

多得習近平加速啫
2008 果陣我認我係中國人呀hi

車已炒

成班重喺度鬧德國

問過小英未

蔡英文校閱三軍聯合反登陸作戰演習

58%認為取代唔到既已犯國安法？

證明連登仔10個有9個都冇腦

我估YouGov唔會親中

班傻哂去撚過中國未

仲想洗，一單肺炎已經令全世界意識到咩事

希特拉講嫁？
邊度既結論出黎係最優秀人種....

難怪要脫歐

如果唔係衰戰略部署,蘇聯一早解咗體.

想洗啲咩？

話緊連登仔冇獨立思考，唔識去自行求證，做標題黨，睇完標題就鬧。人地screencap埋source比你，難到你連英文都唔識？

Yougov不嬲都做uk survey都唔會無啦啦搵德國人做survey啦
搵埋個網都係得uk呢個
成篇嘢同啲數字都係炒車

我有一點唔明，過去十年咁多自由行去歐洲嘅醜態原來都未夠佢哋了解中國？

德國企支那果邊我就放心了

等睇德國第三次戰敗

入集中營 唔準食咸豬手 飲啤酒

其實我都認同，終國人成隻牛咁每日有24小時勞動力，無生活無民主唔怕，天生奴隸基因一定高生產力架

所以宜家係人類文明既 the beginning of the end

想做多次日本泡沫？

輸兩次世界大戰既最優秀人種

而到得你係豬 支那豬

可以妹鳳爪飲雙蒸

兒登仔歷史世界第一

抵制德國車，只買二手ben

建議你同德國之聲(DW / Deutsche Welle)講
恥笑德國公營媒體炒車

慘囉
一陣又日落又廢國

建議你拉落YouGov既最下面睇
佢喺好多地方都有做民調架

搵埋德國民調個source俾你：

係既係既，所言甚是

歐洲佬咁奶中的話, 點解國人在外國仍常遭歧視呢????????????

有德國幫手燈，第三次大戰穩了

認同，德國人好自大同埋好中意將自己果套加喺別人身上

唔係話緊你，見最後回應係你順手引埋，話緊個調查on9

認為 同 希望 係兩回事喎

德國好大程度因為美國介入而輸二戰

Total sample size in Deutschland 4054

die Bevölkerung von Deutschland : 83,02 Millionen

以為post 德文其他人就唔明？ Komisch.

你歷史體育老師教？

戰敗國有科技，但人係智障

3連敗

嚴寒

德國養唔熟，睇黎又世界大戰

你唔可以否認如果冇美國，3戰會好快發生

其實好多歐洲人覺得美國唔掂，日日笑佢地冇醫療福利

德國又要做軸心國

which city?

Nordrhein-Westfalen 果堆囉

你見過東德就唔會屌西德
仲有歐洲啲城市夜晚危險到癲

東德係柒 因為共式建築
但柒都有個鋪

西德特別係果幾個城係屎坑
好撚烏煙瘴氣
文化問題自由得制無公德心

你去南德拜仁即刻兩個世界

德國變撚左蛔狗殖民地啦
土耳其人仲多過德國人咁濟

我又唔太介意呢樣野

點解唔係香港？

因為中國人當德國人馬克思神咁拜

共諜肥婆墨克爾同班德國人，你地明知自己腳頭唔好。你地係未好憎支那？

文化有用，可以增加個民族對左膠嘅免疫力

咁咪幾好 香港人仆直唔緊要
德國人都仆直埋就最好
be aware or be next

佢地寧願變1984都唔想比美帝贏

我都即時諗同一個問題

我明點解德國次次大戰都做輸家了

日本反韓反到中国點威脅到佢地都唔理

左膠係永遠覺得中国好慘好慘, 美國逼害緊中国

英美軍隊真係正常過紅軍好多，睇當時德國人向邊面投降就知
佢唔該反省咗德國嘅戰爭罪行先

同新冠國一撚樣

true
歐洲周街華為小米
而且堆人覺得中國好先進
唔好講主流反美情緒

係44年先Normandy landing，但40年英德已經keep住係海空交戰，41年半未入冬，德軍已經將係東線空軍召返去西歐，而制空權係德軍閃電戰嘅前提，仲未計41年頭美國嘅Lend-Lease Program向蘇聯運武，想學野，問吓英美有份拖散Operation Barbarossa有乜唔啱

當然仲有其他因素，例如日本冇同時進攻蘇聯

德國係大戰明燈